有冇人嘅同學碌入咗三大之後變到好臭寸?

明明得嗰20分頭,但好彩入咗3大,就係咁笑其他學校 明明就算城大浸大教大呢啲都有人同佢同分甚至高分過佢。 醒下啦,係睇科唔係睇學校㗎傻鳩,比你碌入三大你都只係一條跌入豪宅嘅廢柴 點同入面啲大樹比呀。

其實呢啲人係真心呃埋自己定點?係過度自卑變自大?

以為侮辱緊人其實侮辱緊自己

屌連登仔都係鍾意踩低人嚟跆高自己? 咁樣係改變唔到你仍然係廢柴嘅事實

樓主好慘入唔到三大

人地聽落去係嘅,但可唔可以唔好呃埋自己去笑其他人 ,明明自己應該清楚大家dse分都係好接近地廢

你都好慘,俾人飛仲要上嚟r生日快樂

有吖入咗一大HSU果個最寸

直接同佢講啦
係到講抬柒。。

咁樓主咩科，條友又咩科

咁係有料嘅都吹佢唔漲嘅,但有人無料扮四條呀

始終有交情又未到好frd,希望佢睇到la

入左禾含串你唔起呀？

出到嚟睇人，睇大學係錯覺，overall HKU高人工過City咁又點？只係generally件事係咁

細啲嚟睇，HKU Sci median 15K，姐係一半人頂盡都係15K，哩一半再細分嘅相信13/4K都大有人在，咁代表乜，咪姐係睇人唔睇U，一句搵工睇大學咁間間U啲fg人工variance係0啦

我就唔撚信HKU啲地底泥搵工會好過三大以外中上甚至中中挺挺嗰班。

無才又無品係可悲過無才嘅

三大始終都係三大，樓豬始終都係差人幾皮

sor lo

其實大部份連登仔都會係咁，無論係咪三大

就好似中學讀名校一樣，就算係入面考尾幾，出黎個感覺都唔同d

有 兩個19 20分既中同入咗cu engine 跟手周圍同人講自己讀中大 荒死人唔知咁 仲寸鳩啲22 23分嘅city poly同學

有啲人畀人踩得多，自卑到極好易就變得自大，哩到都有個黃黑luck讀space以為自己讀HKU週圍踩其他U，畀人踩得多唔係無原因 。

講真，垃圾科唔同u都係差兩三分，有咩資格串人
不過神科就唔同啦

讀business 會俾神科gbus/qfin睇唔起，feel到直頭歧視你咁 分組做gp project就算本身識都唔show你

呢個真，所以問就問下hr點解先啦

你講得出就知你未經歷過真正fg求職市場 幾千鳩份application, 一開始已經西走非三大了

除左好top tier既工
我諗唔到有咩工係會直接screen走non三大

講漏左，的確係toptier工

醒？講緊港大地底泥姐係22/23分嗰班喎，一個智力正常都考到廿分嘅試你同我講22/23分係醒？咪笑大人個口啦，港大Sci/Arts/Socsci最新一年median都係15K，加埋應該都唔止千人，五百人逗份15K都無嘅人工，醒喺邊？

再講，係有公司唔In三大以外，JPM GS MS、Bain, Oliver Wyman, McKinsey都唔會理三大以外，但你知唔知哩個係咩意思？就係三大已經係地底泥，對手變咗外國top U甚至top grad school。你係aim哩啲firm就會更加知道local U個名係零作用，最終都係要睇人，咁諗嘅你睇嚟你aim得高極有限，重係同班local U泥漿摔角咪會覺得三大高人一等。

我讀HKU，summer intern offer係上面其中一間，地底泥就算過到screening一樣唔會過到後面幾關，報到又唔係收到offer，敢問同其他local U有乜分別，可以玩多啲video in？

商科狗咁勢利

如果係個堆公司 例如高盛
三大既優勢都只限於唔比人screen走
仲要前提係gpa要高 exposure experience多 interview要夠好
一句到尾 睇人
唔係三大最頂尖個堆都係冇用
唔見得個名有幾大優勢

top tier工就更加要睇人啦，喺Ivy G5面前三大個名有乜用？唔睇人唔通睇你個top 50都無嘅校名？（根據ARWU）

你冇報過top tier firm？

勢唔勢利睇人品既姐

不過都同意三大係會有優勢既
但係個名唔會照到你一帆風順

外人睇你無錯係高啲,但重點係自己睇得自己太高仲要踩人,製造假嘅優越感

唔好刺稻草人，我完全唔否認係睇人。依家我比較緊三大vs非三大搵工。非三大天鳩已經俾人西走左，佢識飛都冇人睇到

出黎做野就會知, 無讀咩科先係最重要

八大專業科 >>>>三大乞食科

三大唔識飛一樣入唔到top tier firm。

去到啲唔screen走非三大嘅我就覺得港大地底泥（無乜gpa，零比賽經驗，無乜亮麗intern，敢講BA Sci Socsci有唔少）唔會好得過一個非三大，平時有讀書、join吓比賽嘅人。

地底泥

支持city
我唔覺我地差過3大

DSE best 5 < 30 = 收皮

愛因斯坦都有句其實我唔醒，只係我stay with problems longer，唔通佢又諗嘢諗到痴線。

最可悲嘅係世上有一大班叻過自己但重不停諗緊有乜不足、點改善嘅人時，自己會諗，嗯，我入到一大，已經夠好啦。唔差但會知道未夠好，同未夠好但覺得已經夠好嘅分別，讀一大踩返自己有乜問題？

不過算啦，自問無力同夏蟲語冰

有中同副學士入咗三大就變得好臭寸，覺得自己高人一等

唔好咁天真啦 根本就係睇大學

你廢就廢啦

其實hr見到你讀過副學士係咪已經扣晒分？

Feel到樓主有幾撚酸

有中同入咗 high dip ig寫 polyu

非三大撚全面進場追擊三大撚

含大既我應該企去邊一邊？

從來無aim過好高,佢讀嘅亦唔係我想讀嘅,有乜好酸?

你酸佢入到三大你入唔到
用自己果科打飛機 嬲撚到要開post

我唔覺得佢勁又會酸?

我係浸大㗎 點撚樣呀

Polyu HD?

日日ig story影住間大學，仲要寫埋xx大學 方死人唔知咁

如果個個人既態度我都要在乎，我未好唔得閒。由佢啦

我想佢認清番自己收斂下姐都係

根本入左大學冇人會睇你dse
入左大學仲用dse打飛機代表入世未深

你檢討下就真 低分過你都入到三大

其實我知道入到三大果下係真係有少少飄
點知入左黎先發現自己好撚廢

DSE都反映到好多嘢，話晒都智力發展完、大規模非鳩測嘅試，點都或多或少反映到一個人醒唔醒。

無人睇還無人睇，無意義還無意義，正如一起你底就發現20分+唔過3+Sci科，姐係未來都大機會低人工。

點解sci人喺香港人工咁低呢，其實都唔係所有sci majors都可以賴晒行業發展崎形，sci太多低能力嘅人都係原因，外國不嬲Math人(可能你都係)都做到trader搵大錢，而金融業喺香港都算係咁。

DSE低分 -> 無揀科權利 -> 低gpa -> probably不受社會重視，諗返其實DSE都決定都好多嘢。

用人工決定一個人智力高低 咁成班大專nursing醒過晒9成八大仔啦 讀hongu讀到你邏輯咁好 人地唔請你真係唔關HKU事

樓主醒下啦上到u邊有人care dse考咩分

OU first hon> hku second hon
班垃圾心態差撚識分咩

巴打咁有心起我底 當年中文的確冇3，不過好耐之前唔好當我老seafood.

dse唔係話冇用，但係正常人會睇你gpa，再者asso入三大點計。醒唔醒用dse來決定，外國識大把人冇考dse周圍揸車玩，個見識衰極有個底。加上識打扮/高，dse唔通又反映到咩。又或者咁講，20分但數學系，你會唔會話我垃圾先？Science係外國其實都難搵工，睇咩major啦，無可否認香港太傾金融。工作能力同讀書能力根本冇咩關係，呢樣唔做多講。

最後一句，家底比dse/gpa更決定一世，識朋友有錢到想像唔到。

upper quatile 入去以為屈機點知冇人理你幾多分 一係入 一係唔入 一個月後認清自己已經同班人水平差唔多

唔好咁戇鳩，拎啲完全唔係on a competitive basis嚟請人嘅&厭惡性嘅工嚟比。

Nursing人工高由頭到尾都唔係因為班友醒，掟班MK去私人市場有15K都偷笑啦，佢哋有30K純粹因為肯輪更肯執屎執尿。

但Sci/Arts/Socsci畢業係投入私人市場，同醫療科唔同就係公司on a competitive basis嚟請人，汰弱留強，同揀科一樣，你有料咪揀咗啲高人工嘅先，無料去做揀嗰個嘅咪食啲低人工嘅。

拎私人市場嚟同唔揀人+厭惡性工種比係你戇鳩。top LAC出啲arts major夠有唔少人入到consulting firm，根本唔關科事，問題始終喺人上。

另外唔想講兩句就畀人覺得你戇戇鳩鳩嘅話就不如改咗啲咩Hong U嘅叫法同埋驗咗眼先。

得罪講句 唔係讀phy chem bio m2 既文商科20分多d其實未必叻過理科仔20分

總有一班人想證明自己唔蠢or有料，但講講吓就會講到去家底，既然係咁無料除咗屋企人嘅錢就乜都搬唔出嚟講，就不如一開始就唔死撐自己唔廢算啦，見到都覺得你個轉折突兀。

始終中學同大學水平差太遠，上到去接受自己係普通人個心好過好多。

其實咩算係專業科？
CS算唔算？

如果運氣唔算實力嘅一種，
咁點解連燈仔冇日日怒屌批鬥班二世組？

唔係我點解要入一大

正常人睇gpa咪就係你連gpa都無，唔好諗住人生係分開一part part咁計、哩part衰完下part有得重新洗牌啦，由DSE考衰嗰刻咪證明醒極有限所以先會拎個2.7嘛。

唔係話我用DSE嚟judge人，而係一個人考DSE嗰刻已經為自己judge咗一個upper/lower bound出嚟，而哩個判定就反映到唔少嘢。既然你都覺得一出世就喺到嘅家底可以影響一生，點解又唔明白18年後嘅DSE影響都可以深遠？

含大同能大個啲仲串

我從來冇講過自己勁同好有錢，而係你同真係勁人同有錢人比，就發現永遠永遠同人比，辛苦係你自己。人地三大鍾意點講點串咪又佢，你鍾意笑我廢垃圾我唔介意，改變唔到人點睇我，就要改變自己。呢個應該係成年人應有態度，不過係樓主連登發泄下不滿都係好事。

你依家咪又係想踩低佢地嚟抬高返自己？
算啦 學吓點樣唔去介意好過啦
你會開Post根本你自己先係最介意、最有階級觀念嗰個

禁我又想問，dse 就係你人生的全部？gpa,大學名,讀嘅科,人工係你心目中的比重又佔幾多？今日嘅你又係唔係永遠都唔會進步，只會原地踏步？

因為35分嗰班都會進步，而且會比20分嗰班進步得更快，所以20分就係20分，進步完都係咁，明
理解到未？

但係上流社會往往話比我地知，全香港出名同勁既人往往唔係10a狀元

香港未來再唔會係精英制社會

一個人要幾無知先講到呢句？science過3已經唔錯，數學系pass到已經感謝上帝。你估bba派grade咩？

你頭先犯一個盲區係諗嘢唔識relatively咁諗，而家第二個盲區咪就係下下將啲事擺去極端嚟解釋嘢。

10A狀元有幾多個？香港有幾多人？將10A人數個比例除返開香港考過公開試嘅人口，我大可以argue有麥明詩一個已經足以證明10A可以同有料劃上等號。

咪咁戇鳩，唔得閒逐字逐句去up返你思考有咩盲區，你見多啲人咪會知成就係長年累月compound得出嚟，唔係一朝得志得可以一下衝返嚟、唔係你今日衰咗DSE第日可以快過人累積到，要個base大啲先會compound時升得快啲。

咪就係哩種心態注定你做一個平庸嘅人，過三唔錯咁你就追逐一個比唔錯更低嘅，所以你咪係普普通通甚至麻麻，有話錯咩？

pass就已經要感謝上帝咁我諗3.7/8嗰班直頭係上帝了，實情咪又係人一個。

成班小學雞比黎比去
出到黎社會搵錢就知之前係幾ON9
同一科一樣有人搵到錢前途好好,亦有人搵唔到錢可能轉埋行
跟本睇自己

bayes theorem無學過？conditional probability又無學過？打算block咗你算，費事我又忍唔住手嘥時開同你解釋啲讀完中學都應該理解到嘅嘢

係 出去networking 個個兩二句就問黎係邊度讀 你讀咩係冇咁care

條女讀design

我好肯定樓主未番/見過工
公司interview一定睇學校先 理撚得你幾多分入三大?
唔洗講極端例子話城大有Law 理大有三寶等等
你入得非三大普通科就遇左比人食住 除非你爆GPA拎First Hon啦
希望樓主唔好過份自卑

其實入到大學已經唔理你公開試分數 (除非你番ibank/某高薪政府工)
不過你連三大都無 哩D機會不屬於你..
唔好以為自己同人地接近分數就一樣實力啦 人係會進步嫁
最失敗既人只會覺得自己唔比人差 從而安慰自己

係咪即係高分入三大就串得起先

樓豬比人串到好嬲谷到成塊面都紅哂

仲講DSE? 不如話你小學做行長啦

讀science真係好慘

你睇連登咁多三大主義者就知
果d同學分分鐘係上連登上壞腦咋

下無囉，仲俾人串我無U Life 和尚寺

老實講 科大其實都係垃圾
可以講2大算 純粹叫好過無

睇咗唔夠樹大比
利申hku

入三大 自卑

入到大學仲拎以前DSE分黎做比較標準
第時出去做嘢你係咪又同人鬥GPA

你唔轆入去？典解要去非三大

自卑三大

尤其是本身無咩家底，networking等等既基層大學生。

商科/非專科/政府好多工根本唔只睇成績，又要流利英文，international exchange，internship experiences，對你軟實力要求好高。
而軟實力係令到基層學生好難贏到中產/有錢學生。

無家底而狗衝三大商科(non gbus/qfin) /穨科，出到來咪淪爲sales，保險狗
除左得閑可以J下個校名，仲衰過無讀過U
人工仲少過HD nursing 一大截

淨係有啲非三大不請你都食得屎啦
入到去啲同事唔係三大就外國勁U

講general 好難介定架喎

個批15k mean/median係市場需求問題
香港撚有咁多公司接納人手
唔好單單睇dse分啦on9
Dse用黎升完學就無乜意思

屌你老母我當年考30分入poly三寶
依家比個17分space入kongu嘅中學同學成日單車打打

唔畀人screen走已經係最大優勢
連interview都無，你幾presentable幾勁都無人理，都係駛鳩氣
啲hr睇你份cv只會極速睇University/ Work exp

想讀自己想讀嘅科

有冇人啲同學操咗兩下肌之後變到好臭寸？
連改個名都要話俾人聽自己好大隻

其實真係睇學校唔係睇科, 除非你係專科 但非3大又好少專科
好多人工高D既工, 例如大公司MT, 政府都係PREFER3大
出黎做野你就知

入ou臭串都見過

最臭串含大

入到就要入?你咁冇理想都死撚咗佢算喇

你咪問：你畢業出來搵幾多？唔係輸俾埋土三寳下嘛？三大唔係好勁咩？

咩理想咁巴屎閉呀

學校名真係好重要
正如一個哈佛畢業返黎 你都唔會點睇佢讀過咩科 GPA幾多
一句哈佛返黎已經屈晒機

我都知佢點臭寸法

好多港大連登仔話香港得一大tim
算啦果d人咪又係踩人為抬高自己
一貫港豬心態

屌你老味讀到上大學都仲好似傻西咁串黎串去

怕咩 你畢業收入多過佢咪日日串返佢囉 由得佢自hi

可以就做好自己，唔駛理人點寸法 。。。

呢個真，前提係果間u真係名校

有。
入左科大讀電機工程，
跟住話其他人讀唔成書。
直到今日仍然話緊自己目標遠大，追緊佢個尖

yes, 身邊已有幾個大學FD入到政府officer
有D乞食科 有D爛grade
但佢地有樣野係一樣 就係大家都係三大
樓主真係唔好睇唔起人 佢真係可以串得起

係你自己用35分做例子

香港根本港大就行先 中大第2
科大同上面2間距離就大d
就算city d排名點升都唔會改變倒
根本個concept係根深蒂固左

點會唔算 IT都係一門專業

入咗三大而臭寸個啲我都可以忍，屌個個入咗大空人都咁臭寸嘅fd，話無fd做要過新生活

其實佢地係咩心態

太空人個樣好撚串

20年前就可能係，你問下d而家入左大公司fg科大中大既比例先

咩為之大公司先
我識既真mt/政府officer/大行mt 都係港大多 之後就中大
科大其實唔多過city幾多

科大衰撚過city

冇錯 其他幾大你讀到曉飛都係差一截
政府officer 唔輪到你
就算普普通通打份工
好多時候 三大既上司/老細都特別鍾意三大既人

DSE深度不足
你唔係最高分果堆最多只可以話你勤力
同聰唔聰明冇乜必然關係
入到大學 課程深左令學生既差距拉得更開
呢D唔係勤力可以補得到
所以入左大學仲講DSE個分真係得啖笑 DSE個分係入U果刻已經完成任務 再冇價值
反而出黎做野讀邊間U個effect真係持久一啲
第一份工讀邊間U都決定左你有幾多機會
就算過幾年轉工唔再睇U
但你入到間公司如果阿頭係alumni都會對你好D
所以U跟你一世係真

要睇咩科，但係我覺得都係差咁皮

利申city 商科仔

真咩 ust商科出曬名勁ga wo

你肯定港大商科出路好過科大中大？

商科科大可能好少少
但科大得商科

有無聽過以前CE人考高分，但AL 考得差？

DSE 重文輕理，你DSE分比LS 中文拉低，咁反映個個人完全能力？
咁以前AL 理科唔使讀中文LS時，又點計？

我用本地學生角度出發

ust business 最勁個科gbus 入面全部IB 大陸人黎 有d未畢業搞緊startup 唔需要科大呢個名 佢地本身已經勁
科大呢間仆街個分根本係緊好多 同一條友 係科大同中大讀個gpa可以差0.5 但係出到去公司人地個cutoff又一樣 咁咪收少d科大囉 不過班人都勁d既 仲有成日想打飛機既排名 根本唔關ug事 係pg同prof既論文刷番黎
你係dse學生既話 畢業都係想攞個靚gpa搵好工 咁點解唔讀中大 女又多d 又多科揀 分又俾得鬆 如果你貪佢個名而入咁係辛苦自己 大陸教授又多 課程又西 你唯一優勢係對住d直接foul走非三大既programme 同 公司 但係你個gpa一定無你讀中大city咁高

根本on9仔先讀科大

有 黃敏力

身邊有人碌入OU都好臭寸

yes
識人city acct > cu econ 之後日日吹奏三大 話city係垃圾

仲扮讀medic

Trans咗去PACC喇

乜唔係mbchb咩
btw幾時見佢真人

Now

入唔到一大冇資格寸囉

但樓主咁樣睇死人小心第日出到黎仆街果個係自己

係淨係吹奏ChinU

我老闆講到明非三大唔請
呢個就係現實

入三大又真係串得起

樓主
咩大先？

所以計best 5好過4C1X or 4C2X，你三科係phy chem bio ict even m1/2其三，平均有一粒星已經18分，加科core maths 5，計best 4已經23分，當你最高先係3夠唔夠保守？（例如Eng 3, Chin, LS 2 or even 1）咁best 5都有27分。

想像唔到best 5 20分可以有咩借口賴落某啲科拉低，根本要無樣叻先可以拎到20分，咁又何來畀某科拉低，本身有25分再話畀某啲科拉低我就同意有說服力（例如有人讀2X0M，但其實讀少過啲3X1M嘅人咁多嘢理應多啲時間擺落4C至真）。

*當其他最高係3

dse無樣叻又點？入到大學咪得，even asso除左兩登之外根本冇人睇唔起。呢個世界大部分人都係平庸，用dse踩人抬高自己，只係你未見過比自己成就高。

除語文外其實分別不大

只係香港崇英文致上

只係講返個事實出嚟，同埋入到大學都有高低之分。

你一時又自認平庸，有人話20分係平庸時又起鋼，咁你想點先？自認就得但人哋話就又起晒鋼，係咁玻璃心嘅建議你唔上連登一了百了。

睇得出香港依個地方廢到，咩勁科只係入啲商業投資

根本勁唔勁都好，就係個寄生蟲

根本死左就無人會睇你大學
入左土重用大學打飛機代表入土未深

由始至終冇講過自己有幾勁，而係你呢d咁自大自以為是性格會害你一世。你點踩我對冇影響，希望你上網同你現實世界會係兩個人。冇好再比連登錯唔思想洗腦。

老豆老母>all

講事實又唔啱聽

吓 攞3 pass 數有幾難

搭單一問 讀building 呀civil 呀嗰d建築有關嘅野 如果唔係三大係咪會輸蝕d

civil polyu 勁啲

有個fd本身正正常常
入左港大之後佢ig全部轉做英文
同親佢whatapp又一定要打英文咁
好似講中文就低人一等
利申英文得2

Maxwell Wong (aka CUHKBanters)

我見過好多唔係三大既人自卑既多過入左三大自大既
明明大家好普通咁吹下水 有部份既無啦啦覺得人串緊佢咁
又講埋D悔氣說話 唔識人啦 勁喎

但係同人講讀乜 咩霸氣都冇曬
同埋見工 d人都覺得hku勁d啦

咩工

咪理佢
ON9先會話出到黎有人睇你邊間大學

咁請問fg 出嚟你白紙一張 唔睇大學睇咩 起碼見工機會都多啲啦

Lm

cert就夠 話乜乜大學大機會D個D真係上得連登多

唔比screen走同比人screen走已經好大分別，差一個機會可能就係人中之龍同slum dog in the gutter 嘅分別

咁可能我老闆係少數啦
佢話以前請過非三大嘅人都表現麻麻
所以以後先會有呢個preference

我老豆做contractor 佢話poly嘅人有時仲醒過hku 同埋佢出身poly所以佢傾所請poly多過hku
老師都話見工嗰陣老細係邊度出黎就請返邊度人

你老豆咩公司？唔同U見唔到公司架Wo。

重點
好多時話比人聽自己做hku/cu
d人就會自動覺得係好串

好多時候其實唔係三大仔串
而係非三大太自卑覺得三大仔講句hello都係串緊你姐

我老4 cuhkbanters

係其他人科大n展又真係威過shitty law嘅

其實樓主讀咩科咁有理想

有中同中學無讀過physics M1 3 Bio4
仲要drop chem best5 21
為左入中大照揀engine
又走晒physics堂要抄其他人功課
好撚想睇到佢爛grade
Best5 高過佢 入到中大engine但無揀
讀緊非三大 但有後悔點解唔揀中大engine trans major

啲後門狗吠得仲大聲

科大有電機？

有冇諗過其實唔係三大串 係非三大自卑
每次見狙擊三大既post都一定有人衝出嚟話三大垃圾不如非三大first hon
喂大佬你唔好咁痴線啦 間間u都有垃圾架喇
你地咁做無非都係想將三大拉到落你地同一個level等你地好過啲架姐

我諗呢個唔關三大事
見親啲asso升返上ugc既人都係咁

2014 DSE 4C+1 24分入左city
同屆有人入左hku space個啲
過左兩年升左hku 哂銀紙
成日懶係野咁
屌 依家grad左佢就失緊業
仲話諗住讀master
真係笑死我

識人讀左3年asshole入新三大 E&F yr1
臭串到post ig話要become another person同埋post個offer出黎證明有啲人係幾咁廢

想睇offer
direct me

咩大話?
讀書有用架咩?

and I will delete some of you

case by case la 講到尾 心態 態度決定一切

其實出到黎社會冇人會睇你dse成績，除非教畜，所以三大揾工係著數啲，樓主你入唔到三大唔好唔開心啦

但shitty除佐law真係辣殺

點睇有人讀左3年asshole入新三大 E&F yr1
臭串到post ig話要become another person同埋post個offer出黎證明有啲人係幾咁廢

一大好多有錢仔

其實因為3大而選水泡科根本弱智
職業冇分貴賤 只要有能力邊度讀都一樣
我讀大專 我自豪

你做毒撚自唔自豪

高佢五分都比人笑

咁中村修二呢類叫乜?

你要讀我大把方法可以比到你讀

香港根本無乜底蘊可言
同美國，德國呢類國家比較既話